@prefix : <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/> .
@prefix RO: <https://w3id.org/italia/onto/RO/> .
@prefix TI: <https://w3id.org/italia/onto/TI/> .
@prefix l0: <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@prefix COV: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> .

<https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                owl:versionIRI <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/0.1> ;
                                                                owl:imports COV: ,
                                                                            l0: ;
                                                                <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa è l'ontologia delle organizzazioni politiche come per esempio, governo, presidenza della repubblica, partito politico, gruppo parlamentare. Sono le organizzazioni politiche considerate nell'ambito del progetto CNR - Portale delle Fonti della Storia della Repubblica Italiana."@it ;
                                                                <http://purl.org/dc/terms/title> "Data Sources of the Italian Republic - Political Organisation Ontology"@en ,
                                                                                                 "Portale delle fonti - ontologia delle organizzazioni politiche"@it ;
                                                                owl:versionInfo "Versione 0.1 - Creazione dell'ontologia"@it ;
                                                                <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> "po" .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/hasOrgType
:hasOrgType rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain :PoliticalOrganisation ;
            rdfs:range :OrgType ;
            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
            rdfs:label "ha tipo organizzazione politica"@it ,
                       "has political organisation type"@en .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/hasPart
:hasPart rdf:type owl:ObjectProperty ;
         owl:inverseOf :isPartOf ;
         rdf:type owl:TransitiveProperty ,
                  owl:ReflexiveProperty ;
         rdfs:domain :PoliticalOrganisation ;
         rdfs:range :PoliticalOrganisation ;
         rdfs:comment "Proprietà utilizzata per rappresentare organizzazioni politiche più complesse formate da parti che sono a loro volta altre organizzazione politiche. Esempio: Il parlamento è un organo costituzionale con due parti la camera dei deputati e il senato della repubblica."@it ;
         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
         rdfs:label "ha parte"@it ,
                    "has part"@en .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/hasPower
:hasPower rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :PoliticalBody ;
          rdfs:range :PoliticalPower ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
          rdfs:label "esercita potere"@it ,
                     "has power"@en .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/isPartOf
:isPartOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :PoliticalOrganisation ;
          rdfs:range :PoliticalOrganisation ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
          rdfs:label "is part of"@en ,
                     "è parte di"@it .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization
COV:PrivateOrganization owl:disjointWith :ConstitutionalBody .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicPrivateOrganization
COV:PublicPrivateOrganization owl:disjointWith :ConstitutionalBody .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/ConstitutionalBody
:ConstitutionalBody rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf COV:Organization ,
                                    :PoliticalBody ;
                    rdfs:comment "La classe degli organi costituzionali quali Presidenza del Consiglio dei Ministri, Presidenza della Repubblica, Corte Costituzionale, ecc."@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
                    rdfs:label "Costitutional Body"@en ,
                               "Organo Costituzionale"@it .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/OrgType
:OrgType rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                         l0:Concept ;
         rdfs:comment "Il tipo di organizzazione politica. Questa potrebbe essere un'istituzione politica ulteriormente dettagliata in Governo, Camera dei Deputati, ecc. oppure un'associazione politica come un partito politico o un gruppo parlamentare"@it ;
         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
         rdfs:label "Political Organisation Type"@en ,
                    "Tipo Organizzazione Politica"@it .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalAssociation
:PoliticalAssociation rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :PoliticalOrganisation ;
                      owl:disjointWith :PoliticalBody ,
                                       :PoliticalGroup .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalBody
:PoliticalBody rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :PoliticalOrganisation ;
               owl:disjointWith :PoliticalGroup .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalGroup
:PoliticalGroup rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf COV:Group ,
                                :PoliticalOrganisation .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalOrganisation
:PoliticalOrganisation rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf l0:Agent ,
                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty :hasOrgType ;
                                         owl:someValuesFrom :OrgType
                                       ] ,
                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty l0:name ;
                                         owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                       ] ,
                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty l0:name ;
                                         owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                       ] ;
                       rdfs:comment "La classe rappresenta qualunque organizzazione o struttura di natura politica come per esempio un governo, una commissione parlamentare, un partito politico."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
                       rdfs:label "Organizzazione Politica"@it ,
                                  "Political Organisation"@en .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalPower
:PoliticalPower rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf l0:Concept ;
                rdfs:comment "La classe dei 3 poteri dello stato, legislativo, esecutivo e giudiziario"@it ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
                rdfs:label "Political Power"@en ,
                           "Potere dello Stato"@it .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/Executive
:Executive rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :PoliticalPower .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/Judicial
:Judicial rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :PoliticalPower .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/Legislative
:Legislative rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :PoliticalPower .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalAssociation
:PoliticalAssociation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :OrgType .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalBody
:PoliticalBody rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :OrgType .


###  https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org/PoliticalGroup
:PoliticalGroup rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :OrgType .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

:PoliticalAssociation rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
                      rdfs:label "Associazione Politica"@it ;
                      rdfs:comment "La classe delle associazioni, riconosciute, politiche. Esempi possono essere i partiti politici e i gruppi parlamentari, quest'ultimi intesi come la trasposizione parlamentare dei partiti politici."@it ;
                      rdfs:label "Political Association"@en .


:PoliticalBody rdfs:comment "La classe di tutte le organizzazione politiche che sono organi riconosciuti. Esempi includono, le commissioni parlamentari, le giunte, l'assemblea della camera dei deputati, ecc."@it ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
               rdfs:label "Political Body"@en ,
                          "Organo Politico"@it .


:PoliticalGroup rdfs:comment "La classe di tutti i possibili gruppi di persone che si riuniscono per scopi politici. Questa classe intende il gruppo in maniera lasca, ossia senza registrazioni formali o riconoscimenti in registri pubblici."@it ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italian-republic-history/onto/political-org> ;
                rdfs:label "Gruppo Politico"@it ,
                           "Political Group"@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
